屯門係咁閃電

閃左半個鐘都有，但未落雨

上水都係

香港仔都係

上水冇事喎

咁又點撚樣

旱天雷

第二十五卦：无妄卦(天雷无妄)

无妄。元亨利贞。其匪正有眚，不利有攸往。

象曰：天下雷行，物与无妄。先王以茂对时，育万物。

白话文解释

无妄卦：嘉美通泰，卜问得吉兆。行为不正当，则有灾殃，有所往则不利。

《象辞》说：本卦上卦为乾为天，下卦为震为雷，天宇之下，春雷滚动，万物萌发，孳生繁衍，这是无妄的卦象。先王观此卦象，从而奋勉努力，顺应时令，保育万物。

邵雍河洛理数解卦

不欺不妄，真实至诚;顺乎自然，福禄深宏。

小吉：得此卦者，顺其自然，守正道者，诸事皆宜。但行为不检者，必招灾祸。